{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_003257",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "박문수 묘"
    },
    "text": "パク·ムンス墓 (박문수 묘)\\n\n忠清南道天安市東南区北面ウンジリ山1-1\\n\n1984年5月17日、忠清南道に指定されたのが、面積180坪の場所です。この場所は銀石山の頂上に位置し、朝鮮時代の御使パク・ムンスの墓です。墓所の前面には墓碑や展望柱石、将軍石などの石製品があります。墓の高さは2.3mで周囲は12m、墓域は四方60歩となっています。また、墓所から約1km離れた場所には斎室があり、そこにはパク・ムンスの遺影2幅が保管されています。パク・ムンスは朝鮮英祖時代の功臣で、字は成甫、号は奇隠、本貫は高霊です。彼は1723年(景宗3年)に文科に及第し、1729年(英祖5)には嶺南節度使として関北(咸鏡道地方)の被災者を救いました。この功績により、後に咸興万歳橋の横に北民碑と呼ばれる頌徳碑が建てられました。彼は王の命令で何度も御使として働き、飢える民を救済するために努力しました。1749年(英祖25)には北条判書となり、卓志定例を作り経費節約に貢献し、均役法にも関わりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "パク・ムンス墓はどこに位置していますか？",
            "answer": "パク・ムンス墓は忠清南道天安市東南区北面ウンジリ山1-1に位置しています。"
        },
        {
            "question": "パク・ムンス墓はいつ指定されましたか？",
            "answer": "パク・ムンス墓は1984年5月17日に忠清南道に指定されました。"
        },
        {
            "question": "パク・ムンス墓の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "パク・ムンス墓の面積は180坪です。"
        },
        {
            "question": "パク・ムンス墓にはどんな石製品がありますか？",
            "answer": "パク・ムンス墓には墓碑や展望柱石、将軍石などの石製品があります。"
        },
        {
            "question": "パク・ムンス墓の高さと周囲の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "パク・ムンス墓の高さは2.3mで、周囲は12mです。"
        },
        {
            "question": "パク・ムンスはどの時代の功臣ですか？",
            "answer": "パク・ムンスは朝鮮英祖時代の功臣です。"
        },
        {
            "question": "パク・ムンスの字と号、本貫は何ですか？",
            "answer": "パク・ムンスの字は成甫、号は奇隠、本貫は高霊です。"
        },
        {
            "question": "パク・ムンスはどのような功績を残しましたか？",
            "answer": "パク・ムンスは嶺南節度使として関北の被災者を救い、王の命令で御使として働き、飢える民を救済するために努力しました。"
        },
        {
            "question": "パク・ムンス墓から斎室までの距離はどれくらいですか？",
            "answer": "パク・ムンス墓から斎室までの距離は約1kmです。"
        },
        {
            "question": "斎室には何が保管されていますか？",
            "answer": "斎室にはパク・ムンスの遺影2幅が保管されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 325,
        "QA": 369
    }
}